Kobe投資運動飲料賺翻 5年不到6百萬變2億美元

雖然已經高掛球鞋，但湖人傳奇布萊恩(Kobe Bryant)依舊靠著精準的投資眼光賺翻！美國《ESPN》報導，他在2014年3月花600萬美元投資的運動飲料品牌BodyAromr，在可口可樂宣布收購少數股權後，「黑曼巴」所擁有的股權價值暴增到2億美元，投資5年不到整整翻了30倍。

布萊恩20年的NBA生涯，薪資所得合計達3.28億美元，若再加上其他的投資項目所得則達到6.8億美元。不過退休後他賺錢的速度比球員時期更驚人，據美國《ESPN》的消息，他在2014年3月花了600萬美元投資運動飲料BodyAromr，持有該公司10%的股權。

可口可樂近日宣布收購BodyAromr的少數股權，讓布萊恩持有的股權價值翻了30倍，短短4年半之內從600萬變成2億美元，「黑曼巴」也成為第4大股東。BodyAromr的年營業額只有1000萬美元，在可口可樂入股後，今年營業額可望突破4億美元。

布萊恩早已證明除了宰制球場之外，他在其他領域的發展也能取得成功，例如他創立了自己的製片公司Granity Studios，更憑藉改編自他退役時所撰寫的同名長詩的動畫短片「親愛的籃球」，抱回第90屆奧斯卡金像獎「最佳動畫短片」獎座。

布萊恩曾表示，當其他人聽到他退休後想成為一位「說故事」的人，很多人都沒把此事當真，「當你重新開始時，最困難的部分就是你必須放下自尊，重新來過，從最基本的東西學起。」結果他成功以自己的故事抱回小金人。

Yes

好鳩扮野